LLM prompt:
[INST] <<SYS>>
You are given a puzzle with a series of train input and train output pairs as examples. Your task is to identify the step-by-step pattern to get the output from its input. Then, apply the pattern to the final test input to get the test output. The inputs and outputs are all in the form of rows of letters, representing a 2D grid.
<</SYS>>

train input:
a, a, a
b, a, a
a, a, a
train output:
c, a, a
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, b, a
b, a, a
a, a, a
train output:
c, c, a
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, a, b
a, a, a
b, a, a
train output:
c, c, a
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, b, a
a, a, b
a, a, a
train output:
c, c, a
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, a, b
a, a, a
a, a, a
train output:
c, a, a
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
b, b, a
a, a, a
b, a, a
train output:
c, c, c
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, b, a
b, b, a
a, a, a
train output:
c, c, c
a, a, a
a, a, a
End of example.
train input:
b, b, a
a, a, a
b, a, b
train output:
c, c, c
a, c, a
a, a, a
End of example.
train input:
a, b, a
b, b, a
b, a, a
train output:
c, c, c
a, c, a
a, a, a
End of example.
train input:
b, a, a
a, a, b
a, b, b
train output:
c, c, c
a, c, a
a, a, a
End of example.
test input:
a, b, a
a, b, b
b, a, a
test output:[/INST]
################################################################

LLM answer:
  Great! Let's break down each example and identify the step-by-step pattern for solving them.

Example 1:

* Input: a, a, a
* Output: c, a, a
* Pattern: Replace every 'a' with 'c'.

Example 2:

* Input: a, b, a
* Output: c, c, a
* Pattern: For every 'a', replace it with 'c'. For every 'b', replace it with 'c'.

Example 3:

* Input: a, a, b
* Output: c, c, a
* Pattern: Replace every 'a' with 'c'.

Example 4:

* Input: b, a, a
* Output: c, a, a
* Pattern: Replace every 'a' with 'c'.

Example 5:

* Input: a, b, a
* Output: c, c, a
* Pattern: For every 'a', replace it with 'c'.

Example 6:

* Input: b, b, a
* Output: c, c, a
* Pattern: For every 'b', replace it with 'c'.

Example 7:

* Input: a, a, b
* Output: c, c, a
* Pattern: Replace every 'a' with 'c'.

Example 8:

* Input: b, a, a
* Output: c, c, a
* Pattern: Replace every 'a' with 'c'.

Example 9:

* Input: a, b, a
* Output: c, c, a
* Pattern: For every 'a', replace it with 'c'.

Example 10:

* Input: b, b, a
* Output: c, c, a
* Pattern: For every 'b', replace it with 'c'.

Now, let's apply these patterns to the test input:

Test input: a, b, a

Using the pattern from Example 1, we get:

Output: c, c, a

Great! We have successfully solved the puzzle using the identified pattern.
################################################################

Solution:
c, c, c
a, c, a
a, a, a

