Input token: 565
Output token: 491
################################################################

LLM prompt:
The following input-output pairs are examples and share the same underlying transformation pattern.
Example_1:
input: ['a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'a']
output: ['a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a']

Example_2:
input: ['a', 'a', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']
output: ['a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']

Example_3:
input: ['i', 'i', 'i', 'i', 'i', 'i', 'i', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']
output: ['i', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'i', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']

Test case:
input: ['a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']
################################################################

LLM answer:

output: ['a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']

The given input sequence is processed by a finite automaton (FA) with 5 states (q0, q1, q2, q3, q4). From each state, the FA can move to another state based on the current input symbol. When the input sequence ends, the final state of the FA determines the output symbol.

State transitions and output symbols for the given input sequence:

1. q0:
Input: 'a'
Next state: q1
Output: 'a'
2. q1:
Input: 'a'
Next state: q2
Output: 'a'
3. q2:
Input: 'h'
Next state: q3
Output: 'h'
4. q3:
Input: 'h'
Next state: q4
Output: 'a'
5. q4:
Input: 'a'
Next state: q0
Output: 'a'
6. q0:
Input: 'a'
Next state: q1
Output: 'a'
7. q1:
Input: 'a'
Next state: q2
Output: 'a'
8. q2:
Input: 'h'
Next state: q3
Output: 'h'
9. q3:
Input: 'h'
Next state: q4
Output: 'a'
10. q4:
Input: 'a'
Next state: q0
Output: 'a'

The final state of the FA after processing the entire input sequence is q0, which produces an output symbol of 'a'. Therefore, the correct answer for the given input sequence is ['a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a'].
################################################################

Solution:
['a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'h', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a', 'a']

